\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

\include{preamble}

\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\include{info}
\include{mytitle}
\maketitle

\tableofcontents
\addtocontents{toc}{\vspace{1cm}}


\Introduction

\textbf{Цель работы:}
исследование характеристик дифференциальных усилителей на
биполярных транзисторах.

\textbf{Предварительный расчет:}

\begin{enumerate}
\item Схема дифференциального усилителя показана на
      рисунке \ref{ris:task-scheme}. В качестве источника
      тока использован резистор $R_0$, включенный последовательно с
      источником "--- $E_\textup{э}$. Значения элементов схемы,
      соответствующие номеру варианта, приведены в таблицах \ref{tab:task-data}-\ref{tab:task-data2}.
      Требуется:
      \begin{itemize}
      \item Рассчитать постоянные составляющие токов и напряжений, полагая, что
            входные напряжения $U_\textup{вх1} = U_\textup{вх2} = 0$. Считать, что
            коэффициент $\beta\to\infty$, напряжение база-эмиттер $U_\textup{бэ} = 0.7~\textup{В}$.
      \item Рассчитать мощность, потребляемую цепью в режиме покоя.
      \item Рассчитать входные токи усилителя, полагая коэффициент $\beta=100$.
      \item Определить коэффициенты усиления дифференциального и синфазного
            сигналов, коэффициент ослабления синфазной составляющей $K_\textup{осс}$.
      \item Определить входные сопротивления для дифференциальной и синфазной
            составляющих.
      \end{itemize}
\item Рассчитать отражатель тока (рисунок \ref{ris:task-scheme-i}), обеспечивающий такое же
      значение тока $I_0$, как и в схеме на рисунке \ref{ris:task-scheme}. 
\end{enumerate}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.3\linewidth]{figures/task-scheme}}
    \caption{Схема дифференциального усилителя}
\label{ris:task-scheme}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.2\linewidth]{figures/task-scheme-i}}
    \caption{Токовое зеркало}
\label{ris:task-scheme-i}
\end{figure}

\begin{table}[H]
    \caption{Значения элементов}
    \begin{tabular}{|*{7}{c|}}
    \hline
    Вар. & $E_\textup{к}$, В & $E_\textup{э}$, В & $R_\textup{к1}$, кОм & $R_\textup{к2}$, кОм &
    $R_\textup{э}$, Ом & $R_0$, кОм \\
    \hhline{|*{7}{=}|}
    1 & 5 & 5 & 2 & 2 & 100 & 4.3 \\
    \hline
    \end{tabular}
    \label{tab:task-data}
\end{table}

\begin{table}[H]
    \caption{Значения элементов}
    \begin{tabular}{|*{5}{c|}}
    \hline
    \multirow{2}{*}{Вар.} & \multicolumn{2}{c|}{Дифференциальный сигнал} & \multicolumn{2}{c|}{Синфазный сигнал} \\ \cline{2-5}
                          & $U_d$, мВ & $f_d$, кГц & $U_{cm}$, B & $f_{cm}$, Гц \\
    \hhline{|*{5}{=}|}
    1 & 10 & 1 & 0.5 & 50 \\
    \hline
    \end{tabular}
    \label{tab:task-data2}
\end{table}

\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже

\chapter{Предварительный расчет}
\nobreakingbeforechapters

Так как $\beta\to\infty$, то $\alpha=1$.

\begin{equation}
    J = I_0 = \frac{E_\textup{э}-0.7}{R_0} = \frac{5-0.7}{4300} = 1~\textup{мА} \\[1em]
\end{equation}

\begin{equation}
    I_\textup{к1} = I_\textup{к2} = \frac{1}{2}\alpha J = 0.5~\textup{мА} \\[1em]
\end{equation}

\begin{equation}
    U_\textup{вых1} = U_\textup{вых2} = E_\textup{к}-\frac{1}{2}\alpha R_\textup{к}J = 4~\textup{В} \\[1em]
\end{equation}

\begin{equation}
    P = U_\textup{вых}I_\textup{к} = 2~\textup{мВт} \\[1em]
\end{equation}

$r_\textup{э}$ "--- дифференциальное сопротивление эмиттерного перехода:

\begin{equation}
    r_\textup{э} = \frac{V_t}{I_\textup{э}} = \frac{V_t}{J/2} \\[1em]
\end{equation}

При комнатной температуре $V_t=26$~мВ.

Входной ток, обусловленный дифференциальной составляющей сигнала:

\begin{equation}
    i_\textup{б1} = \frac{i_\textup{э1}}{\beta+1} 
            \approx \frac{e_\textup{д}}{2(R_\textup{э}+r_\textup{э})(\beta+1)}
            \approx 33~\textup{нА}\\[1em]
\end{equation}

Входной ток, обусловленный синфазной составляющей сигнала:

\begin{equation}
    i_\textup{б} = \frac{i_\textup{э}}{\beta+1} 
           \approx \frac{e_\textup{сф}}{2R_J(\beta+1)} 
           \approx 576~\textup{нА} \\[1em]
\end{equation}

Коэффициент усиления дифференциального сигнала:

\begin{equation}
    K_\textup{д1} = -K_\textup{д2} = \frac{u_\textup{вых1}}{u_\textup{д}} = 
                    -\alpha\frac{R_\textup{к}}{2(R_\textup{э}+r_\textup{э})} \\[1em]
\end{equation}

В случае симметричного выхода:

\begin{equation}
    K_\textup{д} = 2K_\textup{д1} \approx 13.2 \\[1em] 
\end{equation}

Коэффициент усиления синфазного сигнала:

\begin{equation}
    K_\textup{сф1} = K_\textup{сф2} = -\frac{\alpha R_\textup{к}}{2R_J} \approx -0.23\\[1em]
\end{equation}

Коэффициент ослабления синфазного сигнала:

\begin{equation}
    K_\textup{осс} = \frac{K_\textup{д}}{K_\textup{сф}} = 56.58 \\[1em]
\end{equation}

Входное сопротивление для дифференциальной составляющей:

\begin{equation}
    R_\textup{вх диф} = \frac{e_\textup{д}}{i_\textup{б1}} = 
                        2(R_\textup{э}+r_\textup{э})(\beta+1) \approx 31~\textup{кОм}\\[1em]
\end{equation}

Входное сопротивление для синфазной составляющей:
\begin{equation}
    R_\textup{вх сф} = 2R_J(\beta+1) \approx 0.9~\textup{МОм} \\[1em]
\end{equation}

Токовое зеркало

\begin{equation}
    R_0 = \frac{E_\textup{э}-U_\textup{бэ}}{I_0} = 4.3~\textup{кОм}
\end{equation}

\chapter{Ход работы}

Соберем три схемы дифференциального усилителя на биполярных транзисторах в NI Multisim.
В первой источник тока заменен резистором $R_0$ и источником $E_\textup{э}$ 
Во второй вместо резистора $R_0$ использовано токовое зеркало.
Полученные схемы представлены на рисунках \ref{ris:multisim-scheme1}-\ref{ris:multisim-scheme3}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/multisim-scheme1}}
    \caption{Схема дифференциального усилителя в NI Multisim}
\label{ris:multisim-scheme1}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/multisim-scheme2}}
    \caption{Схема дифференциального усилителя в NI Multisim}
\label{ris:multisim-scheme2}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/multisim-scheme3}}
    \caption{Схема дифференциального усилителя в NI Multisim}
\label{ris:multisim-scheme3}
\end{figure}

\section{Исследование усилителя при действии синфазного сигнала}

\subsection{Первая схема}

График входного и выходного напряжений представлен на рисунке \ref{ris:measurement-u1}.
Красная линия "--- входное напряжение, оранжевая "--- выходное.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/measurement-u1}}
    \caption{График входного и выходного напряжений}
\label{ris:measurement-u1}
\end{figure}

Коэффициент усиления синфазного сигнала:

\begin{equation}
    K_\textup{сф} = \frac{u_\textup{вых}}{e_\textup{сф}} = -\frac{113}{500} \approx -0.23 \\[1em]
\end{equation}

Входное сопротивление:

\begin{equation}
    R_\textup{вх сф} = \frac{e_\textup{сф}}{i_\textup{б}} = 
                       \frac{500~\textup{мВ}}{4~\textup{мкА}} \approx 1.5~\textup{МОм} \\[1em]
\end{equation}

Передаточная характеристика представлена на рисунке \ref{ris:measurement-uo-ui}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/measurement-uo-ui}}
    \caption{Передаточная характеристика}
\label{ris:measurement-uo-ui}
\end{figure}

Построим семейство частотных характеристик усилителя
с помощью инструмента \textsl{AC Analys}. Диапазон частот 1 Гц -- 10 ГГц. Результат представлен на рисунке \ref{ris:measurement-ac-1}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/measurement-ac-1}}
    \caption{Семейство частотных характеристик усилителя в диапазоне 1 Гц -- 10 ГГц}
\label{ris:measurement-ac-1}
\end{figure}

\subsection{Вторая схема}

График входного и выходного напряжений представлен на рисунке \ref{ris:measurement-u1-2}.
Красная линия "--- входное напряжение, оранжевая "--- выходное.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/measurement-u1-2}}
    \caption{График входного и выходного напряжений}
\label{ris:measurement-u1-2}
\end{figure}

Коэффициент усиления синфазного сигнала:

\begin{equation}
    K_\textup{сф} = \frac{u_\textup{вых}}{e_\textup{сф}} = -\frac{6.6}{500} \approx 0.013 \\[1em]
\end{equation}

Входное сопротивление:

\begin{equation}
    R_\textup{вх сф} = \frac{e_\textup{сф}}{i_\textup{б}} = 
                       \frac{500~\textup{мВ}}{4~\textup{мкА}} \approx 1.5~\textup{МОм} \\[1em]
\end{equation}

Передаточная характеристика представлена на рисунке \ref{ris:measurement-uo-ui-2}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/measurement-uo-ui-2}}
    \caption{Передаточная характеристика}
\label{ris:measurement-uo-ui-2}
\end{figure}

Построим семейство частотных характеристик усилителя
с помощью инструмента \textsl{AC Analys}. Диапазон частот
1 Гц -- 10 ГГц. Результат представлен на рисунке \ref{ris:measurement-ac-2}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/measurement-ac-2}}
    \caption{Семейство частотных характеристик усилителя в диапазоне 1 Гц -- 10 ГГц}
\label{ris:measurement-ac-2}
\end{figure}

\subsection{Третья схема}

Графики входного и выходного напряжений представлены на
рисунках \ref{ris:measurement-u1-3}-\ref{ris:measurement-u1-32}.
Красная линия "--- входное напряжение, оранжевая "--- выходное.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/measurement-u1-3}}
    \caption{График входного и выходного напряжений}
\label{ris:measurement-u1-3}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/measurement-u1-32}}
    \caption{График входного и выходного напряжений}
\label{ris:measurement-u1-32}
\end{figure}

Коэффициент усиления синфазного сигнала:

\begin{equation}
    K_\textup{сф} = \frac{u_\textup{вых}}{e_\textup{сф}} = 
                   -\frac{167~\textup{мкВ}}{500~\textup{мВ}} \approx 0.0003 \\[1em]
\end{equation}

Входное сопротивление:

\begin{equation}
    R_\textup{вх сф} = \frac{e_\textup{сф}}{i_\textup{б}} = 
                       \frac{500~\textup{мВ}}{4~\textup{мкА}} \approx 1.5~\textup{МОм} \\[1em]
\end{equation}

Передаточная характеристика представлена на рисунке \ref{ris:measurement-uo-ui-3}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/measurement-uo-ui-3}}
    \caption{Передаточная характеристика}
\label{ris:measurement-uo-ui-3}
\end{figure}

Построим семейство частотных характеристик усилителя
с помощью инструмента \textsl{AC Analys}. Диапазон частот
1 Гц -- 10 ГГц. Результат представлен на рисунке \ref{ris:measurement-ac-3}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/measurement-ac-3}}
    \caption{Семейство частотных характеристик усилителя в диапазоне 1 Гц -- 10 ГГц}
\label{ris:measurement-ac-3}
\end{figure}

\section{Исследование усилителя при действии дифференциального сигнала}

\subsection{Первая схема}

График входного и выходного напряжений представлен на рисунке \ref{ris:measurement-d-u1}.
Красная линия "--- входное напряжение, оранжевая "--- выходное.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/measurement-d-u1}}
    \caption{График входного и выходного напряжений}
\label{ris:measurement-d-u1}
\end{figure}

Коэффициент усиления дифференциального сигнала:

\begin{equation}
    K_\textup{д} = \frac{u_\textup{вых}}{e_\textup{д}} = \frac{128}{10} = 12.8 \\[1em]
\end{equation}

Входное сопротивление:

\begin{equation}
    R_\textup{вх д} = \frac{e_\textup{д}}{i_\textup{б}} = 
                       \frac{10~\textup{мВ}}{316~\textup{нА}} \approx 32~\textup{кОм} \\[1em]
\end{equation}

Передаточная характеристика представлена на рисунке \ref{ris:measurement-d-uo-ui}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/measurement-d-uo-ui}}
    \caption{Передаточная характеристика}
\label{ris:measurement-d-uo-ui}
\end{figure}

Построим семейство частотных характеристик усилителя
с помощью инструмента \textsl{AC Analys}. Диапазон частот
1 Гц -- 10 ГГц. Результат представлен на рисунке \ref{ris:measurement-d-ac-1}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/measurement-d-ac-1}}
    \caption{Семейство частотных характеристик усилителя в диапазоне 1 Гц -- 10 ГГц}
\label{ris:measurement-d-ac-1}
\end{figure}

Найдем по графику частоты среза. Для этого будем использовать курсоры.
Измерения представлены на рисунке \ref{ris:measurement-d-ac-cursor-1}.

\begin{equation}
    f_{0} \approx 20.6~\textup{МГц} \\[1em]
\end{equation}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/measurement-d-ac-cursor-1}}
    \caption{Семейство частотных характеристик усилителя в диапазоне 1 Гц -- 10 ГГц}
\label{ris:measurement-d-ac-cursor-1}
\end{figure}

\subsection{Вторая схема}

График входного и выходного напряжений представлен на рисунке \ref{ris:measurement-d-u2}.
Красная линия "--- входное напряжение, оранжевая "--- выходное.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/measurement-d-u2}}
    \caption{График входного и выходного напряжений}
\label{ris:measurement-d-u2}
\end{figure}

Коэффициент усиления дифференциального сигнала:

\begin{equation}
    K_\textup{д} = \frac{u_\textup{вых}}{e_\textup{д}} = \frac{128}{10} = 12.8 \\[1em]
\end{equation}

Входное сопротивление:

\begin{equation}
    R_\textup{вх д} = \frac{e_\textup{д}}{i_\textup{б}} = 
                       \frac{10~\textup{мВ}}{316~\textup{нА}} \approx 32~\textup{кОм} \\[1em]
\end{equation}

Передаточная характеристика представлена на рисунке \ref{ris:measurement-d-uo-ui-2}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/measurement-d-uo-ui-2}}
    \caption{Передаточная характеристика}
\label{ris:measurement-d-uo-ui-2}
\end{figure}

Построим семейство частотных характеристик усилителя
с помощью инструмента \textsl{AC Analys}. Диапазон частот
1 Гц -- 10 ГГц. Результат представлен на рисунке \ref{ris:measurement-d-ac-2}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/measurement-d-ac-2}}
    \caption{Семейство частотных характеристик усилителя в диапазоне 1 Гц -- 10 ГГц}
\label{ris:measurement-d-ac-2}
\end{figure}

Найдем по графику частоты среза. Для этого будем использовать курсоры.
Измерения представлены на рисунке \ref{ris:measurement-d-ac-cursor-2}.

\begin{equation}
    f_{0} \approx 20.6~\textup{МГц} \\[1em]
\end{equation}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/measurement-d-ac-cursor-1}}
    \caption{Семейство частотных характеристик усилителя в диапазоне 1 Гц -- 10 ГГц}
\label{ris:measurement-d-ac-cursor-2}
\end{figure}

\subsection{Третья схема}

График входного и выходного напряжений представлен на рисунке \ref{ris:measurement-d-u3}.
Красная линия "--- входное напряжение, оранжевая "--- выходное.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/measurement-d-u3}}
    \caption{График входного и выходного напряжений}
\label{ris:measurement-d-u3}
\end{figure}

Коэффициент усиления дифференциального сигнала:

\begin{equation}
    K_\textup{д} = \frac{u_\textup{вых}}{e_\textup{д}} = \frac{436}{1} = 436 \\[1em]
\end{equation}

Передаточная характеристика представлена на рисунке \ref{ris:measurement-d-uo-ui-3}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/measurement-d-uo-ui-3}}
    \caption{Передаточная характеристика}
\label{ris:measurement-d-uo-ui-3}
\end{figure}

Построим семейство частотных характеристик усилителя
с помощью инструмента \textsl{AC Analys}. Диапазон частот
1 Гц -- 10 ГГц. Результат представлен на рисунке \ref{ris:measurement-d-ac-3}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/measurement-d-ac-3}}
    \caption{Семейство частотных характеристик усилителя в диапазоне 1 Гц -- 10 ГГц}
\label{ris:measurement-d-ac-3}
\end{figure}

Найдем по графику частоты среза. Для этого будем использовать курсоры.
Измерения представлены на рисунке \ref{ris:measurement-d-ac-cursor-3}.

\begin{equation}
    f_{0} \approx 209~\textup{кГц} \\[1em]
\end{equation}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/measurement-d-ac-cursor-3}}
    \caption{Семейство частотных характеристик усилителя в диапазоне 1 Гц -- 10 ГГц}
\label{ris:measurement-d-ac-cursor-3}
\end{figure}

\section{Исследование усилителя при действии дифференциального и синфазного сигналов}

\subsection{Первая схема}

Коэффициент ослабления синфазного сигнала:

\begin{equation}
    K_\textup{осс} = \frac{K_\textup{д}}{K_\textup{сф}} = \frac{12.8}{0.23} = 55.65 \\[1em]
\end{equation}

График входного и выходного напряжений представлен на рисунке \ref{ris:measurement-f-u1}.
Красная линия "--- входное напряжение, оранжевая "--- выходное.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/measurement-f-u1}}
    \caption{График входного и выходного напряжений}
\label{ris:measurement-f-u1}
\end{figure}

\subsection{Вторая схема}

Коэффициент ослабления синфазного сигнала:

\begin{equation}
    K_\textup{осс} = \frac{K_\textup{д}}{K_\textup{сф}} = \frac{12.8}{0.013} = 985 \\[1em]
\end{equation}

График входного и выходного напряжений представлен на рисунке \ref{ris:measurement-f-u2}.
Красная линия "--- входное напряжение, оранжевая "--- выходное.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/measurement-f-u2}}
    \caption{График входного и выходного напряжений}
\label{ris:measurement-f-u2}
\end{figure}

\subsection{Третья схема}

Коэффициент ослабления синфазного сигнала:

\begin{equation}
    K_\textup{осс} = \frac{K_\textup{д}}{K_\textup{сф}} = \frac{436}{0.0003} = 1305400 \\[1em]
\end{equation}

Графики входного и выходного напряжений представлены на
рисунках \ref{ris:measurement-f-u3}-\ref{ris:measurement-f-u31}.
Красная линия "--- входное напряжение, оранжевая "--- выходное.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/measurement-f-u3}}
    \caption{График входного и выходного напряжений}
\label{ris:measurement-f-u3}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/measurement-f-u31}}
    \caption{График входного и выходного напряжений}
\label{ris:measurement-f-u31}
\end{figure}

Передаточная характеристика при $R_\textup{э}=100~\textup{Ом}$ представлена
на рисунке \ref{ris:measurement-f-uo-ui-3}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/measurement-f-uo-ui-3}}
    \caption{Передаточная характеристика при $R_\textup{э}=100~\textup{Ом}$}
\label{ris:measurement-f-uo-ui-3}
\end{figure}

Передаточная характеристика при $R_\textup{э}=300~\textup{Ом}$ представлена
на рисунке \ref{ris:measurement-f-uo-ui-31}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/measurement-f-uo-ui-31}}
    \caption{Передаточная характеристика при $R_\textup{э}=300~\textup{Ом}$}
\label{ris:measurement-f-uo-ui-31}
\end{figure}

\backmatter %% Здесь заканчивается нумерованная часть документа и начинаются ссылки и

\breakingbeforechapters 

\Conclusion

Проверил и убедился, что:

\begin{itemize}
\item Дифференциальный усилитель на биполярном транзисторе обеспечивает
      усиление дифференциального и ослабление синфазного сигналов.
\item Динамический диапазон для синфазного сигнала меньше, чем
      для дифференциального.
\item Входное сопротивление дифференциального сигнала намного меньше входного
      сопротивления синфазного сигнала.
\item При использовании токового зеркала можно получить коэффициент ослабления
      синфазного сигнала намного больше.
\item При уменьшении номиналов резисторов эмиттера увеличивается коэффициент
      ослабления синфазного сигнала, но при этом уменьшается диапазон линейного
      участка.
\end{itemize}

\end{document}
